香港書展 一齊去三中商（三聯、 中華與商務）打書釘

作為一個愛書既連登仔，上至天文下至地理，三中商都有好多好書俾我地睇，一於慢慢去打下書釘，睇岩先好買

三間書局佔地咁多，閒閒地都可以容納一千人到一齊睇書

Push

夏天咁熱成日都會幫襯

Go go go

睇多D書, 增長知識, 我成日都入商務打書釘, 就黎被人趕出門口

留意返:

、香港中和出版有限公司、香港教育圖書公司、新雅文化事業有限公司、萬里機構出版有限公司、圓方出版社（香港）有限公司、百利唱片有限公司、、超閱網及雲通科技有限公司。

Push, 大家覺得點

仲有幾多間

有邊間書店唔係中資
突破？

誠品?

100毛?

突破係基督教,ok既

ON99 企咁多人，係咪擔保日日實滿人開鋪到收鋪？打書釘定係幫人助攻？

打慣書釘既, 閒閒地四五個鍾無難度喇

同埋睇多d唔同既書 幫佢d書開下光

三中商 (三聯、中華與商務書店的統稱) 及其支配的眾多書店與出版社都屬「中資」或「愛國商人」控制，但更多人不知道，其實三中商母公司聯合出版集團，實際由中聯辦透過另一間公司全資擁有，現時大部分的大學書店都由三中商營運，很多教科書出版商，背後老闆都是中聯辦。

中聯辦經營香港超過半數書店 (都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪)，行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，雖不致於壟斷香港書市，但市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，應被詰問，要解釋；中聯辦有能力透過市場銷售渠道的優勢，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

Source:

立場有個香港獨立書店地圖可以參考下

推

中聯辦經營香港超過半數書店（都屬大品牌、各區有旺鋪或地鋪），行內人謂，一般書籍大約有七至八成在三中商書店售出，雖不致於壟斷香港書市，但市場份額極大，影響力強。近年，內地敏感「禁書」已於三中商絕迹，一些批評政府、有關社運傘運的書籍，亦不容易在三中商找到。中聯辦作為一個「聯絡」機構，直接插手書市，應被詰問，要解釋；中聯辦有能力透過市場銷售渠道的優勢，影響訊息流通，這是廣大市民應該關注的事。

全文

搞到其他人

有咩抗爭手法唔會搞到其他人？

三中商絕對係紅媒既一大打手

書展行山攻略
香港成日俾人話係文化沙漠，覺得行個書展就可以增進文化氣息，見一眾巴絲都對書展咁有興趣，小弟都想拋磚講下呢座山可以點樣行，幫呢個文化沙漠增添啲人氣

TLDR嘅話可以淨係睇紅字

入場門券：
眾所鳩知，外地旅客係有10蚊優惠，而公眾人士只要喺上晝12點前買飛，都可以享受10蚊票價優惠，所謂行山要趁早，大家都係盡早出門口

而講到優惠啦喎，又點少得超級書迷證，80蚊就可以全天候隨時入場，堪稱書展放題證，對於鍾意多刷嘅朋友係最方便不過
但要注意呢張書迷證係要提交個人資料同一張彩色嘅相，不過咁，書迷證入咗場之後係唔需要帶喺身度，所以佢係分唔到你究竟係普通飛定係放題證入場，請一眾行山人士自行評估風險再作考慮，申請表可以喺呢度download：

呢張證去到7月16號之前都仲可以申請，申請地點包括天主教香港教區辦公室，其他地方如下：

如果各位行山人士唔鍾意面對面買飛或者唔想浪費行山時間喺排隊度
不妨考慮下喺7-11或者OK便利店買飛，足跡遍佈全港，總有一間喺左近

詳情可參閱書展官方網站嘅票務詳情：

想又有錢收又有山行，就可以留意各大招聘網站嘅書展part time，宜家仲請緊人架！

行山指引：

書展保安係有清晰指示，除非你舉牌同叫口號，
否則佢哋係無權趕你走架
例如：背囊掛住咗張標語，或者痴住喺件衫度等等
所以請各位巴絲發揮創意，喺沉默之中爆發你哋聲音

詳情可參閱書展官方網站：

行山景點：
書展咁大，由新翼到舊翼，由一樓到五樓，都有參展商同N咁多活動搞
不妨集中火力，專攻一樓嘅HALL1

HALL 1幾乎集合哂所有巴絲要支持嘅愛國書店
三聯書店：1E-B04,1E-B16,1E-A24
中華書局：1D-C02,1E-A14
商務印書館： 1E-A04,1D-D02
香港教育圖書公司：1D-D02
天地圖書： 1D-A02,1D-A16
中和出版： 1D-D28
萬里圖書：1D-B02
聯合書刊物流：1D-C18,1D-D16
澳門文化廣場：1E-A20

除咗書商之外，大家仲可以留意喺場內嘅政府部門同青年組織
每年都會有高官去香港青年協會嘅攤位，唔知今年有咩人呢？
攤位號碼： 1A-B01

如果得閒嘅先去HALL 3：
新雅文化： 3E-C04,3E-C12,3E-C22,3E-D04,3E-D12,3E-D22
但其實唔太建議去HALL 3，因為HALL 3係兒童天地，會有好多家長同小朋友，所以都係集中專攻番HALL 1好啲

地圖如下：

場內活動：
書展暑假活動多，歡迎各位場內人士踴躍參與，亦誠邀各位集思廣益，睇下有咩適合嘅活動

2019年7月21日星期六
下午3:00 至 下午4:30
《香港超越內耗》論壇暨新書發布會
分類： 本地文化歷史講座系列
地點： 會議室 S226-227
講者： 屈穎妍、雷鼎鳴、阮紀宏、邱立本、楊志剛、劉瀾昌、潘麗瓊、譚衛兒、何漢權、周八駿、陳莊勤、邵盧善、陳建強、李春、江迅
主持： 何亮亮
備註： 網上登記已截止，主辦單位將根據現場清況，按次序安排登記及未登記之人士進場。

push
好想瘋狂打書釘

推POST加追POST！

（廣傳置頂）全力支持中聯旗下的三中商！書展齊齊做文青！

黑衫為記

push

三中啲數真係精彩但係又貴，我要諗買唔買好要用成日

整連儂牆
係三中d書入面夾d 反送中memo紙
諗起都開心

要 紅媒

個人認為作為精明消費者，睇清楚先好買。

有條弱智藍絲都學人出書
叫大家書展多多支持喎

書展都搞除左搞到民怨沸騰之外我真係諗唔到可以達成啲咩
不過如果你地想搞咁請繼續

個人認為去到唔洗叫咩口號果d
企係到睇書就夠
只要夠人
就可以封到同無人入到
到時書商無籍口叫人清場果d

無錯呀，呢個係活動原意

終極和理非，一齊去打書釘者

有創意

各位巴絲， 一陣見。

好

推

香港書展！和平圖書出版社，係中共控制

大佬呀，唔係想搞三中商，但田園愉林有7折喎

岩岩去左書展，係三中商睇岩之後去左愉林買，因為有7折嘛，但愉林好多人排隊，反而三中商無人排

人呢屌？

非凡出版社算唔算中資媒體嘅一部分？ 諗住聽日買怪叔叔嘅書

可以睇我post嘅list

【2019 書展】「三中商」大排長龍 中學生：書籍種類多，不清楚中聯辦背景

睇完好撚sad香港人冇得救？
唔知中聯辦都算記者講完都話要繼續買仲要都係後生仔

開咗個ig，但仲係冇乜人follow...

書展禮儀：

地圖：

仲有好多改善空間，好想做好啲
未有好solid嘅資訊喺入面，除咗中聯辦有講少少
有咩地方 可改、可加，請講。
感謝各位！